\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=15mm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

\newcommand{\maxi}{\texttt{maximize}\quad\,\,}
\newcommand{\mini}{\texttt{minimize}\quad\,\,}
\newcommand{\subj}{\texttt{subject to}\quad}

\begin{document}
%***********************************************************************************************************************************************************************
%***********************************************************************************************************************************************************************

\newpage
\subsection*{EJERCICIO 1}
%Nota
%Constantes
%Variables
$x_i$: cantidad de toneladas compradas al inicio del mes $i$.  i \in \{1, \ldots, 4\}\\
$y_i$: cantidad de toneladas vendidas al final del mes $i$.  i \in \{1, \ldots, 4\}\\
$R_i$: dinero disponible no invertido al final del mes $i$.  i \in \{1, \ldots, 4\}\\

\begin{alignat*}{2}
    %Funcion objetivo
    \maxi & \250y_1 + 400y_2 + 350y_3 + 550y_4 - 300x_1 - 350x_2 - 400x_3 - 500x_4 - 1*50 - 1 * \sum_{i=1}^{4} x_i\\
    %Restricciones
    \subj 
    & R_1 = 1000 - 300x_1\\
    & R_2 = R_1 + 250y_1 - 350x_2\\
    & R_3 = R_2 + 400y_2 - 400x_3\\
    & R_4 = R_3 + 350y_2 - 500x_3\\
    & 50 + x_1 \le 1000\\
    & x_2 - y_1 \le 1000\\
    & x_3 + y_2 \le 1000\\
    & x_4 + y_3 \le 1000\\
    %Dominio
    & x_i \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 4\}\\
    & y_i \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 4\}\\
    & R_i \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 4\}
\end{alignat*}

%***********************************************************************************************************************************************************************

\newpage
\subsection*{EJERCICIO 2}
%Nota
%Constantes
$c_i$: costo de sembrar la parcela $i$. con i \in \{1, \ldots, 5\} (constante)\\
$n_i$: cantidad de periodos necesarios para que la siembra sea exitoso en la parcela $i$. con i \in \{1, \ldots, 5\} (constante) \\
$L_{ij}$ : 1 si la parcela $i$ limita con la parcela $j$. 0 caso contrario.  i \in \{1, \ldots, 5\} y j \in \{1, \ldots, 5\}\ (constante)\\
%Variables
$y_i$: 1 si se decide sembrar la parcela $i$. 0 caso contrario. i \in \{1, \ldots, 5\}\\
$p_i$ : cantidad de periodos sembrados para la parcela $i$. con i \in \{1, \ldots, 5\}\\

\begin{alignat*}{2}
    %Funcion objetivo
    \mini & \sum_{j=1}^{5} c_iy_i + \sum_{j=1}^{5} 100p_i\\
    %Restricciones
    \subj 
    & p_i \ge n_i   \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 5\}\\
    & p_i \le My_i  \text{ M const. grande } \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 5\}\\
    & y_1(1-L_{11}) + y_2L{12} + y_3(L{13}) + y_4(1-L_{14}) + y_5(1-L{15}) \ge 1\\
    & y_1(L_{21}) + y_2(1-L{22}) + y_3(1-L{23}) + y_4(L_{24}) + y_5(1-L{25}) \ge 1\\
    & y_1(L_{31}) + y_2(1-L{32}) + y_3(1-L{33}) + y_4(L_{34}) + y_5(L{35}) \ge 1\\
    & y_1(1-L_{41}) + y_2(L{42}) + y_3(L{43}) + y_4(1-L_{44}) + y_5(1-L{45}) \ge 1\\
    & y_1(1-L_{51}) + y_2(1-L{52}) + y_3(L{53}) + y_4(1-L_{54}) + y_5(1-L{55}) \ge 1\\
    %Dominio
    & p_i \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 5\}\\
    & y_i \in \{0,1\} \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, 5\}\\
\end{alignat*}

%***********************************************************************************************************************************************************************

\newpage
\subsection*{EJERCICIO 3}
%Nota
%Constantes
%Variables
$x_i$: cantidad de kg de granos $i$ comprados. con i \in \{c, b\} \\
$c=colombia$, $b=brasil$\\
$y_i$: cantidad de kg producidos de tipo de cafe $i$. con i \in \{s, d\}\\ $s=super$, $d=deluxe$\\

\begin{alignat*}{2}
    %Funcion objetivo
    \maxi & \45y_s + 35y_d - 12x_c - 7x_b\\
    %Restricciones
    \subj
    & 0,75y_s + (1-0,54)y_d \le (1-0,41)x_c\\
    & 0,54y_d + (1-0,75)y_s \le (1-0,43)x_b\\
    %Dominio
    & x_i \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } i \in \{c,b\}\\
    & y_i \ge 0 \text{ y entero } \qquad \text{ para } i \in \{s,d\}\\
\end{alignat*}

%***********************************************************************************************************************************************************************
%***********************************************************************************************************************************************************************
\end{document}